{
    "question": "Setiap suku di Indonesia memiliki cin fisik yang    11. Jawablah soal-soal dibawah ini dengan jelas dan benar\r\n10. Apa saja yang kamu lakukan saat mengalami kegagalan\r\nb.\r\nMA: 7\r\nBerilah tanda silang (X) pada huruf A, B, C, atau D di de\r\nbenar!\r\n1. Kalimat \"Bhinneka Tunggal Ika\" berasal dari bahasa\r\nA. Sansekerta B. Jaman dulu C. Indonesia\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>10. Saat mengalami kegagalan, kita tidak boleh menyerah dan tetap harus berusaha keras dan mencoba hingga mencapai keberhasilan.</p><p>1. Kalimat Bhinneka Tunggal Ika berasal dari bahasa Sansekerta (A)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu dan semangat belajarnya!</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pasal-18-18a-dan-18b-uud-negara-republik-indonesia-tahun-1945-m-305",
            "question": "Pasal 18, 18a, dan 18b uud negara republik indonesia tahun 1945 menegaskan bahwa negara kesatuan republik indonesia adalah negara kesatuan dengan sistem pemerintahan daerah yang berasaskan desentralisasi, dekonsentrasi dan tugas pembantuan.jelaskan tentang asas \u2013 asas tersebut *\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>fshsisiksbdndndjdjndndnsjsis</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kegiatan-yang-mencerminkan-kerukunan-di-lingkungan-masyara-265",
            "question": "Contoh kegiatan yang mencerminkan kerukunan di lingkungan masyarakat adalah....    A. membantu teman yang kesulitan belajar\r\nB. mengerjakan tugas sekolah bersama teman\r\nC. mengerjakan pekerjaan rumah bersama keluarga\r\nD. membantu tetangga yang mengalami musibah \r\ndi butuh kan secepat nya plss\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena lingkupnya masyarakat, jawabannya D</p><p>Bantu jadii tercerdas ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D. membantu tetangga yang mengalami musibah </strong></p><p><strong>krn yang ditanya lingkungan masyarakat bukan lingkungan sekolah.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><em><strong>semoga bermanfaat</strong></em></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-komunikasi-politik-model-komunikasi-politik-dan-jeni-297",
            "question": "pengertian komunikasi politik, model komunikasi politik, dan jenis-jenis komunikasi politik. (jangan copas di internet)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban :</strong></p><p><strong>Pengertian komunikasi politik adalah </strong>Komunikasi politik merupakan aktivitas pesan orang-orang yang melakukan \u00a0kegiatan politik, dalam bentuknya mempengaruhi dan menstimulus orang lain untuk \u00a0melakukan kegiatan politik, baik pada tingkatan hubungan antar suprastruktur dan \u00a0infrastruktur.</p><p><strong>model komunikasi politik </strong>Jadi dalam sistem komunikasi politik, sumber yang tipikal mungkin adalah \u00a0seorang calon untuk pemilihan bagi suatu jabatan politik; psannya akan merupkan \u00a0serangkaian usulan politik; salurannya berupa siaran Televisi; pendengarnya adalah \u00a0anggota kelompok pemilih yang kebetulan memperhatikan siaran; umpan baliknya adalah \u00a0persetujuan atau ketidak setujuan terhadap usulan-usulan tersebut. </p><p> <strong>Jenis-jenis komunikasi politik : Jadi dalam sistem komunikasi politik, sumber yang tipikal mungkin adalah \u00a0seorang calon untuk pemilihan bagi suatu jabatan politik; psannya akan merupkan serangkaian usulan politik; salurannya berupa siaran Televisi; pendengarnya adalah anggota kelompok pemilih yang kebetulan memperhatikan siaran; umpan baliknya adalah persetujuan atau ketidak setujuan terhadap usulan-usulan tersebut. \u00a0</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-dalam-perkembangannya-demokrasi-indonesia-mengalami-berbagai-214",
            "question": "10. Dalam perkembangannya, demokrasi Indonesia mengalami berbagai dinamika / perubahan    sistem demokrasi, salah satunya terjadi pada periode 1945 - 1959 yang menganut demokrasi\r\nliberal parlementer. Salah satu dinamika yang terjadi pada periode tersebut adalah......\r\nPemerintahan cenderung menjadi sentralistik karena terpusat pada presiden\r\nb. Munculnya gerakan 30 september oleh PKI sebagai bentuk pemberontakan\r\nc. Terjadinya penyalahgunaan kekuasaan aleh presiden\r\nd. Sering terjadi pergantian kabinet\r\nPresiden dipilih langsung oleh rakyat melalui perwakilah MPR\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ga tau rungsingggggggggggggggg</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-hakikatnya-wawasan-nusantara-adalah-cara-pandang-bangsa-indo-906",
            "question": "Pada hakikatnya Wawasan Nusantara adalah cara pandang bangsa Indonesia terhadap diri dan lingkungannya berdasarkan Pancasila dan UUD NRI Tahun 1945. Dengan demikian implementasi Wawasan Nusantara dalam kehidupan politik akan menciptakan \u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>Implementasi Wawasan Nusantara dalam kehidupan politik akan menciptakan iklim penyelenggaraan negara yang sehat dan dinamis. Hal tersebut nampak dalam wujud pemerintahan yang kuat, aspiratif, dan terpercaya. Pemerintahan yang kuat, dibangun sebagai penjelmaan kedaulatan rakyat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-tuliskan-alasan-keberagaman-masyarakat-indonesia-yang-bisa-men-593",
            "question": "3. Tuliskan alasan keberagaman masyarakat Indonesia yang bisa menjadi potensi    (kekayaan bansa)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p><strong><u>Faktor penyebab keberagaman di indonesia adalah faktor alami dan non alam. Faktor alami kondisi geografis negara Indonesia yang merupakan negara kepulauan menyebabkan keberagaman masyarakat satu pulau dengan pulau lainnya.</u></strong></p><p></p><p><strong><u>Faktor penyebab keberagaman di indonesia adalah faktor alami dan non alam. Faktor alami kondisi geografis negara Indonesia yang merupakan negara kepulauan menyebabkan keberagaman masyarakat satu pulau dengan pulau lainnya.Berdasarkan letaknya yang strategis, Indonesia memiliki keragaman agama adat istiadat dan kebudayaan yang dipengaruhi oleh para masyarakat dan warga Indonesia.</u></strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><h3><strong><u>S</u></strong><strong><u>e</u></strong><strong><u>m</u></strong><strong><u>o</u></strong><strong><u>g</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>M</u></strong><strong><u>e</u></strong><strong><u>m</u></strong><strong><u>b</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u>n</u></strong><strong><u>t</u></strong><strong><u>u</u></strong></h3><p></p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-sikap-mengahadapi-keragaman-yang-ada-di-sek-641",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan sikap mengahadapi keragaman yang ada di sekolah ! \r\n\r\ntolong jawab ya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Sikap menghadapi keberagaman yang ada di sekolah, yaitu :</p><ul><li>Menghargai pendapat orang lain</li><li>Berteman denagn siapa saja</li><li>Tidak mengejek suku, budaya, dan agama teman</li><li>Tidak bersikap rasis terhadap warna kulit</li></ul><p></p><h2><u>Pembahasan :</u></h2><p><strong>Keberagaman</strong> adalah segala sesuatut yang berbeda dari suatu individu/kelompok dengan individu/kelompok lain dalam berbagai bidang. Contoh keberagaman yang ada di Indonesia, yaitu : suku, budaya, agama, ras, warna kulit, dan kegemaran (hobi).</p><p></p><p>Di lingkungan sekolah tentu kita akan menemukan banyak perbedaan antara <strong>kita</strong> dan teman. Namun perbedaan tersebut jangan <strong>dianggap</strong> <strong>sebagai</strong> <strong>penghalang</strong> yang membedakan satu sama lain. Anggaplah perbedaan tersebut menjadi suatu <strong>keunikan</strong> yang hanya dimiliki bangsa kita ini.</p><p></p><p>Berikut sikap yang harus dilakukan dalam menghadapi keberagaman di lingkungan sekolah :</p><ul><li>Menghargai pendapat orang lain</li><li>Berteman denagn siapa saja</li><li>Tidak mengejek suku, budaya, dan agama teman</li><li>Tidak bersikap rasis terhadap warna kulit</li></ul><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut :</h3><p>1) Sikap Etnosentrisme</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41052701</li></ul><p>2) Keberagaman Yang Ada Dalam Masyarakat</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/21023192</li></ul><p>3) Prinsip Nasionalisme</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/21090724</li></ul><p>4) Manfaat Hidup Rukun Dalam Keluarga</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41166284</li></ul><p>5) Sifat Hak</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41173275</li></ul><p></p><h2><u>Detail Jawaban :</u></h2><ul><li>Kelas : 10</li><li>Mapel : PPKn</li><li>Materi : Bangsa dan Negara Kesatuan Republik Indonesia</li><li>Kode Kategorisasi : 10.9.1</li><li>Kata Kunci : Keberagaman Di Sekolah</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-bagaimana-pengaturan-ketahanan-nasional-dalam-pancasila-dan-uu-508",
            "question": "6.\tBagaimana pengaturan ketahanan nasional dalam Pancasila dan UUD 1945. Jelaskan.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kondisi dinamis bangsa Indonesia yg meliputi segenap aspek kehidupan nasional yg terintegrasi, yaitu kesatuan menyeluruh dalam kehidupan nasional suatu bangsa baik unsur sosial maupun alamiah, baik bersifat potensional maupun fungsional</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-uraikan-lembaga-penegak-hukum-di-indonesia-648",
            "question": "Sebutkan dan uraikan lembaga penegak hukum, di Indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> Sebagai negara hukum, Indonesia tentu memiliki lembaga penegak hukum untuk menjamin keadilan dan kedamaian bagi seluruh rakyatnya. Ada empat lembaga penegak hukum dalam menjamin keadilan dan kedamaian di Indonesia yakni Kepolisian, Mahkamah Konstitusi (MK), Mahkamah Agung (MA), dan Pengadilan Militer.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>b</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>f</strong><strong>a</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>,</strong><strong>f</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong>,</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>Jawaban</strong><strong> </strong><strong>tercerdas</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-hubungannya-antara-pencemaran-lingkungan-dan-tekstur-tanah-118",
            "question": "Apa hubungannya antara pencemaran lingkungan dan tekstur tanah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika lingkungan tercemar, otomatis tekstur tanah akan terpengaruh, karena tanah bagian dari suatu ekosistem lingkungan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}